美國制裁中國軍事將領引發官場恐懼

上周四美國對中國中央軍委裝備部及部長李尚福因涉及中國對俄武器交易違反美國制裁法令進行制裁後，立即在北京官場引發一種很不利於當局的恐懼效應，這一效應還在擴散。

北京對美方此舉的抗議強烈得出奇，召見美國大使，召回在美國參加國際會議並計畫訪問美國的海軍司令員沈金龍，推遲了原計畫於9月下旬在北京舉行的兩軍聯合參謀部對話機制會議。

三連環，極其罕見，即便如中方所稱“美國把刀架在中國的脖子上”，美國對華一波一波洶湧而來的巨額關稅制裁，中方也不曾動用如此措施。僅僅為這樣一個最初被指為中國“躺槍”而遭到連帶性制裁而大動干戈，一些分析指北京擔心的是特朗普“項莊舞劍，意在沛公”。

這沛公就是中國的高官，權貴家族，從巴拿馬文件等國際記者調查披露的材料，可知中共的權貴家族轉移到海外的財富早已是天文數字。美國政府對此心知肚明。假如這場商貿戰繼續惡化下去，權貴們誰也不敢保證特朗普會不會讓他們的名字和財產“亮相”，美國若一股腦兒公布中國官員、紅色權貴們在美財產，如是，將會在中國引發一場天崩地裂的海嘯。

特朗普的戰略究竟如何？有分析指這一制裁開創了對中國政府直屬高級機構、軍方以及高級官員個人進行制裁的三個先例。特朗普藉此對北京施加更大壓力迫其就範。

但更深層的原因是什麼呢？是警告中俄不要抱團取暖？或者敲山震虎，警告習近平政權不要繼續妄自尊大？貿易戰愈演愈烈，特朗普的一些舉措正在明顯地從貿易領域向政治、軍事領域外溢。北京政權的耳目喉舌 新華社及中央電視台駐美分支竟被當作“外國代理人”來登記這件事就很不尋常；接下來就是上周發生的這一幕，特朗普向中國政權的高級機構和高級官員開刀。

不管特朗普政府的指向是什麼，此舉無疑令許多早已將財富轉移海外的中共權貴家族害怕。特朗普會不會在關鍵時刻曝光或者凍結他們在海外的資產仍然是一個很大的問號，但是其釋放的信號對海外藏富的中共權貴家族猶如一把達摩克里斯懸劍。

美國為什麼對北京越逼越緊，是否如紐約時報所言：中國鐵腕領導人習近平在中國經濟上迅速趕超美國的情況下，公開挑戰美國在海外的領導地位，同時也破滅了國內政治解凍的希望？

從貿易戰進而軍事、進而政治，特朗普是否有步驟地在給中共政權上套？歷史學者章立凡對美國之音表示，“…李尚福中將趕了頭刀，被拿來示眾，起到示範效果的作用，可謂釜底抽薪，震懾中共相關軍事機構，更是針對個人賬戶和親屬在美國財產鳴響警報。中共貪腐官員習慣在美國等西方國家置業，轉移偷竊到的民脂民膏…他們一直在做沉船前安排….特朗普現在打了一個，是否有後續還不得而知。不過，這震動了體制內，造成了混亂，意味着官員們的切身利益可能面對重大威脅，甚至可能傾家蕩產。”

習近平當初表態對美國以牙還牙，貿易戰打到這節骨眼上，中國內部懷疑習近平剛愎自用，本人自己成了自己親信們營造的光環的俘虜，聽好聽的，只相信力量對比，但是，現在力量對比明顯高下有別，北京騎虎難下，中方輿論冒出“沒想到會這樣”會這樣的嘀咕，環球總編胡錫進稱：“一開始我還認為是開玩笑…”這些聲音對習近平並不利。 現在，美方制裁中國軍事官員發出的信號讓官場預感到危險，埋怨習近平的不在少數。本來指責習近平霸王硬上弓的說法就一直存在。

紐約時報也剛剛發表一篇文章，『中美戰略對抗，北京準備好了嗎？』

習大大不知幾開心, 下面班人急急腳由美國轉返d 錢入黎佢個袋~

走又死，唔走又死

「升你做裝備部部長好冇？」

中國高官在美國的錢可以轉到那個國家？

香港？

入左美國就唔係咁易走

你只要一用到美國既銀行轉錢....美國都可以做野

好爽 終於有一招係直擊要害

我仲係唔多明點制裁個人，有冇人可以解釋下佢點制裁個官???

資產轉移唔到, 貪左幾百億運左國都無用, 洗唔到即係變廢紙

奇蹟，呢類文五毛收晒聲

即係唔比佢係美國開戶口?

畀, 點會唔畀, 存多多錢都得, 只係拎唔返走姐, 加埋強國同美國資產無互通, 以前好多人都將錢第一時間轉去美國先

之前啲關稅最多通脹，得屁民有事，所以中共咪無反應囉
而家政要出事緊係緊張

李怡之前講得好清楚

美國認為中國也像美國一樣，對影響老百姓基本生活如食與用的，加稅都會引起社會的強烈反彈，因此不可能對這些產品加稅。這是對中共決策考量的誤判。中共政權何時把老百姓的利益放在決策的考慮上？中共任何時候都是考慮政權穩定。

去美國 錢畀侵侵
去香港 錢畀維尼 送埋炒家

咁多年咁多官員，在美資產分分鐘多過國家外匯儲備

會內亂架，因為啲高官將領幫你殘暴對待平民結下咁大仇恨，佢都知自己多仇家留嚮本國有不安心理，所以呢個極權統治其中一個元素就係有得搬錢去美國作後路，宜家後路斷咗，未必個個肯幫你做啲天怒人怨dirty work

呢排興去新加坡

因為我睇左幾篇都剩係講發展部呢樣發展部個樣，幾篇都冇寫禁止佢個人在美交易同凍結財產，呢篇睇完就明

支那新聞緊係唔敢寫啦, 一寫咪講畀人聽支那高官個個將資產轉移去外國

唔搞高官，搞班中級官員

轉去歐國都唔會返中國啦

習大大有無在美資產

所以之前我未睇極唔明囉 罰個局點解變左罰個人，原來後面重要個part cut哂

無得走了

邊個同你講笑

參考字眼：OFAC, sanctioned list

入左制裁名單
美國所有機構都唔準同條友做生意
同埋凍結/沒收銀行内既資產

Ofac係美國佬既野，但事實上全世界同美國做生意既機構都遵守

例如條友係hsbc有舊錢，hsbc係英國既
但hsbc係睇ofac既
咁條友係hsbc所有既資產都收皮

結論就係條友基本上除左係第三世界同恐怖主義國家收埋既錢
其他全球資產都一律收皮

放都係放起瑞士銀行啦，放起老美咁戇9?

互通左資料N年啦, 又坐監黎?

我有絕世好橋!

咩第三世界 放中國就無事啦

儲黃金

仲有肥何單案呢？話明中國香港，單案入咗肥何後，港共官員就要小心

支共隨時爆d 官屋企抄家
之前先試過有高官俾人拉左
之後發現佢屋企有大堆美金同黃金

放端士就通支那
放美國就支那check唔到
不過美帝可以抄你家

支那成日話美帝係紙老虎都唔撚醒水，依家咪話俾你知紙老虎咪就係食銀紙既老虎囉

中國人錢點解會係美國到架

係漢奸黎

侵=boss
習=打工仔

開美金戶口都冇用所有美金轉賬都受美國中轉監察
一轉錢hold 鬼住你

原來瑞士已經outdate

到底大陸人係唔係咁天真
以為佢地啲領導人好愛自己地方
成個大陸都幫緊美國打工

美國搬銀紙砸自己腳

啱啦，高官全部有名有姓 ，平時針唔吉到肉唔知道痛

基本上啲官貪到既錢都會運去親美國家

支那貪官屋企啲現金不嬲都係億億聲

應該咁講，中共班人啲錢想放係啲政治穩定、法制健全嘅國家黎保障自己，但而啲國家全部都親美。

如果美國唔畀你轉呢？或者要佢地做25仔先可以免受凍結呢？？本身放錢喺人地度即係不忠,雜種仲信唔信呢班人好？啲錢放喺人地度根本就任人玩咁濟,仲要係全球貨幣都控制到嘅美國

另外，放係中國都未必安全，人仔跌、隨時抄家、變計劃經濟，私有產權無保障

淨係選擇性公佈中國部份高官在美資產就已經可以令中國內鬥到2046啦

支那叻嘅人走得就走,得返啲垃圾懵撚做狗官,呢班都死撚埋就真係要搵醬爆豬肉佬做官

不忠？連習總自己家族都放錢去美國呀，咁先係忠心嘅表現

你估習大大冇錢放美國？

習總自己個女都讀哈佛啦，咁多高官仔女去美國留學，點可以唔轉生活費過去呀，一年洗幾億都好正常姐

好似死亡筆記咁

你肯跪既話 又提供到情報 美國佬果邊有得傾
枱上面既數還返d比中國 枱底既咪對分 冇以前咁風光 但都起碼衣食無休 人身安全

殺一儆百
最唔愛國嘅就係叫人愛國嗰班貪官

明明支那自己最不守法律,視法律如冇物

竟然將財產放係法制健全嘅國家

香港都要

時間問題，呢班港奸阻住外資搵錢
仲唔清算佢地咩

如果美國沒收曬啲支官資產
咁美國咪發撚到仆街

應該夠還唒強國買個d美國國債
你話賣，自己即刻接翻

夾埋啱啱侵侵喺UN 個發言睇，可能遲啲贏國啲高官入口伊朗原油都會俾人咁制裁法

Wahahaha~

實有位行，中興之前咪同伊朗做生意變中衰囉

除非完全無美金/美國關聯既野
否則美國都做到野

由屁民負責制變官員自己負責制。
個分別就係呢度。

本來貿易戰點打都係傷平民，商人。
依家傷既可以係紅一二三代。

唔通又會重現當年召集窮人反走資

一出呢招就想投降
渣gu